Tulli ette Peter Issakson ja kaebas: Peter Laar ja Mik Rebane ei ole tema maja mano mitte kumbgi 3 palki ära toonud, ning palub et Kohus neil seda teha sunniks.
Peter Laar kaebtuse üle küssitud ütles wälja et tema mitte käsko ei ole saanud ning lubab need palgid nüüd ära wija.
Mik Rebane kaebtuse üle küsitud, ei salga käsko saanud olewat, ütleb aga, et tema neid palke mitte wija ei ole tahtnud.
Möistus: Peter Laar peab see 3 palki 8 pääwa sees ära wiima ja peab Mik Rebane, et tema kül  käsu on saanud, aga neid palke mitte ära wiinud ei ole, 3 rubl. sellesama aea sees Peter Issaksonile hääks maksma.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX Kotta Wossmann XXX Peter Torg XXX
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja õppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi Kõrgemat Kohut tahab käija ja ei olnud Mik Rebane mitte sellega rahul.
